做汽車護理(鍍膜打蠟)，你問我答

而家所謂鍍膜舖咁多，千幾銀又有成皮野既都有，十鳩幾層鍍膜又有 ，好多間都比人鬧過，良莠不齊，唔想比人呃就要識多啲，真係想做翻好呢行既風氣

直接啲大家都想知

1, 鍍膜點先叫做得好?

鍍膜施工好唔好主要睇兩樣 , 首先係漆面既處理，研磨拋光，第二當然係鍍膜本身既質素

研磨呢部份好重要，要做得好，令漆面光滑，鍍膜先可以附係漆面上，鍍膜既功效先發揮到亦可以維持得更耐。更重要，清除花痕及污積，咁鍍膜後就唔會顯露出漆面既瑕疵，如果唔係會好顯眼。至於拋光，可以帶回車漆既光澤同顏色，做出鏡面的效果。

以上步驟都要用打蠟機去打，用手搽又得唔得?我用例子去答你，打蠟機最少一分鐘幾千轉，加藤鷹隻手都唔得啦

第二講解一下鍍膜，鍍膜好多種，出面好多都賣硬既，9H 10H 12H 乜都有，其實H係講緊鉛筆硬度，指被幾H鉛筆畫過都冇事既意思，並唔係咩莫氏硬度，同鑽石一樣硬。
硬既鍍膜可以對抗行車時外來物的物理性傷害，但如果唔好既料，佢雖然硬，但如果份子排列較薄，反而會好易剝落，好既料就唔會。軟性鍍膜主要對抗天然的傷害，如紫外光及高温，呢啲功能當然硬性鍍膜普遍都會有。

撥水性方面，主要分撥水同親水，撥水性的水珠接觸角度較高，水落到漆面就會把上流走，打理起來如洗車時更方便。親水性就需要較多水珠集合起來才可以流走，但可以帶走更多污染物，但普遍唔耐久。

2,施工唔好會點
見過有啲車身仲有一個個打蠟既圈，啲膠件打蠟打白左，上鍍膜上到一撻撻，乜都有

唔好得我講，大家仲有咩想知或者問我會再答

不如巴打講下你做開咩級數既膜或者蠟同收幾錢, 反正唔係咁多人有相熟, 都係隨便俾人試不如幫親你, 前題係睇下價錢或者服務是旦一邊吸唔吸引到大家

首先多謝巴打你支持
如果真係想了解多啲可以tg @k_kkl
如果其他巴打淨係想問野都可以tg我

而家coating會用Gyeon , 車蠟用Menzerna ，係工具同用料方面我地好重視

錢七打蠟做唔做

我都想打蠟, 泊露天有冇好既建議

可以tg我了解下先啊巴打

應該已經tg覆左你?

研磨點做。粗中幼蠟？
買咩牌子好

點睇包膜

想自己試下買da機做研磨

易買到既又會專業用既話3m
好難就咁講，youtube都有好多片教
先用租蠟去較深既痕同積，用中蠟可以去機痕同拋光亦可以去痕，幼蠟可以拋到最光

好睇手勢，當然係最全面既保護

Da機去㾗需要既時間相對耐啲，其實就算da機就唔到時間同力度都有機會打穿漆面或者有其他間題

巴打你好。
想問架車上一手應該平價翻噴，
啲車漆得返70-90微米到，
仲用唔用得粗蠟、研磨蠟？
如果全車依家頗花，仲拋唔拋到光？

正常噴完應該厚啲，如果用機打，70-90um 唔好用粗蠟，拋光可以，去㾗就唔好

巴打有冇做過ppf, 一般做ppf洗唔洗鍍左膜先做

比較需要既係研磨同拋光後，先做ppf

已on

Pm

師兄 鍍膜 有輕微花痕 不入漆 點整返靚？

想問下鍍咗膜係咪只可以用清水洗車？

架車wrap左色膜重可以點樣打理？

真心想問，其實新車落地駛唔駛做鍍膜？

Ching,自己的話其實冇咩做到，真係想自己搞可以搽啲車蠟當幫佢化妝

我做左呀
周一到五老龍來回
個半月已損晒

真係要保護就貼膜啦

當然唔係，有鍍膜用既洗車液，用呢啲就可以，否則會傷層鍍膜
做完coating方便打理，平時用水已經可以大概清潔到，但可以的話最少一個月用泡洗一至兩次

用泡既意思係？

咩都係，一開頭做當然係最好，可以有一層保護防護著車漆，否則漆面衰弱左如變黃等就要再補

要搞清楚鍍膜既功能，主要係令車身容易打理，保護漆面防止環境的影響如紫外光高温令車漆氧化，保持研磨拋光後的最佳漆面效果，以及防輕微刮花

最徹底既保護當然係貼膜，例如防石仔，但價錢係考慮因素

即係洗車液

出面好多都賣硬既，9H 10H 12H 乜都有，其實H係講緊鉛筆硬度，指被幾H鉛筆畫過都冇事既意思，並唔係咩莫氏硬度，同鑽石一樣硬。

鉛筆硬度真係第一次聽

有興趣知多啲既話你可以google pencil hardness test

講得有道理

希望幫到大家

泊室外白色車
勁多黑色抹都抹唔甩
係咪鍍一鍍去就搞掂

首先要搞清楚，係鍍膜既前期工作如研磨去除污積及花㾗，不如你影比我睇下係咩情況先

想問點先為止上coating 上得好？
Gtech 個牌子你又點睇

上得唔好會影響鍍膜既有效期同功效，呢啲都係需要用時間去証明。研磨係好重要，漆面平唔平滑會影響鍍膜既附着力。至於一啲失誤係可以睇到，例如會唔會上到一撻撻等
Gtech都有唔少好既評價

日日用車 泊露天
幾耐打一次好？

貼膜咩價錢？我諗緊貼磨沙PPF

做左鍍膜都效果唔滿意
轉第二間做的話係咪更加衰 ？

第二間師父話有鍍膜係底做唔到貴款
只可以做d軟又薄的鍍膜蓋上去

佢咁講法係咪舊鍍膜清唔到 or 唔清佢去好?

呢個情況，打蠟的話通常三個月左右一次，但如果鍍膜就可以較長時間維持到打蠟後的效果

你做左幾耐到?
其實正常可以幫你做過，去左舊果層，只不過功夫多所以出面好少咁做。正常做法一定係要去曬舊coating,再做過個底，再上料，重新做一次。但你係咩方面唔滿意?個㡳做得差？定個鍍既效果唔好

我地而家冇做ppf

鍍膜定鍍晶

做完仲係好花，研磨手工唔得

咁真係要重新再做過做翻好

Pro c 間野啲手功點睇

我淨係睇到價錢好X貴

價錢既野我自己覺得最緊要值，最慘係燒鵝價錢蔗渣既味道

點睇 KeeperPxx 隻Diamond ?
我打算再做，budget 10K左右，最關要靚
定直情貼PPF？

呢間係日本其實係賣方便，有咩其他想知可以tg我

鍍膜同ppf係兩回事，都冇得就咁比

架車好多蜘蛛紋點搞好

鍍膜:5人車,連車頂,咩價錢

咩係ATT研磨? 點睇NANONIX 呢個牌子?

比翻專業人士做研磨最好，用機打，真係想自己玩可以試下買啲compound試下

Tg我好嗎

Att研磨? nanonix冇咩特別意見，普通一隻打日本旗號既南亞料

係Facebook 見到乜乜美國ATT研磨技術。
咁NANONIX係咪即係垃圾?

真係未聽過 冇咩特別評價，只可以話唔係top既料

睇左好多review, 想決定做 3M 果隻 PRO PPF，香港係咪好少地方有?

可以試下揾3m施工商

泊露天次次落完雨都變成咁, 可以點預防?

泊露天本身容易積住好多外來既污染物，然後雨水入面都帶住污染物，所以曬乾左就會咁
講真，真係唯有靠鍍膜，第一，濺水功能可以幫助令雨水濺走，改善雨水附着係車身既問題，所以洗車時都會冇咁吃力。第二幫助隔離污染物，減少污染物附於車身對漆面既傷害。

點睇有鍍膜洗車液？
幾百蚊支野
但聲稱有鍍膜效果？

PPF 邊間好？

咪撚攪啦，好快架車一躂躂

有好多野真係冇得擔平擔方便

巴打連12h都有
果然專業

巴打係咪睇錯野 12H唔好揾我

mini cooper 打個蠟/鍍膜咩價位

可以tg我啊

貨van想做度膜有無介紹

可以tg我啊巴打

點睇原廠打蠟

其實有啲都係外判

想自己diy打蠟，巴打可以分享下程序係點？
我上網睇唔知啱唔啱
洗車>泥膠>3M粗蠟>3M幼蠟> soft99 拋光蠟

請指教

大概可以咁，你買左邊隻機?

車窗啲漬積左好耐, 而家洗唔走
用過橙水/gtrechniq果隻野+磨機都唔得, 巴打有無得搞

用電鑽

想問問幼蠟之後再打棕櫚蠟得唔得？

夠old school 但係唔夠快

冇問題，先polish後wax係慣常做法

係油定係點?可能要用暴力啲既方法，機磨你用水磨?

巴打，想請教一下，如果想買機自己打，你會推薦邊款機?

打算幾錢左右?另外，自己diy真係要小心，穿左就得不償失

睇緊bosch/得偉既RO機，DA機平極都兩千起跳 我自己本身用電批打開，覺得力水唔夠，所以想用大機打

但我都係建議da機，ro機唔易上手

雨水漬, 機磨

咁可能要用野”拿”

但如果DA機有冇啲性價比高啲既機種選擇 同埋巴打有冇tg，可以大家交流下

有冇試過打蠟打穿油

想請教下 上手車主應該做過鍍膜 而加有d一撻撻既位又清唔甩 係咪個個位穿左定點？有冇方法先已清到上手個鍍膜？

你話呢

呢到

如果幫客打穿左點救

通常幫客既話除非特別要求，唔會咁博，同埋而家有儀器幫手睇層油既厚薄
正常都係噴翻

巴打，請問coating 會唔會整到白色車膠件黃左？小弟新車做完coating一年，膠件部分已經黃黃地，金屬部分仲好白，搵人搞會唔會整得返啱色？

反而coating係可以幫助防止變黃 巴打架車泊室外?研磨係可以去左面層變黃既部分，但膠面未必得，要睇翻實際情況

太高壓水槍沖車 會唔會射走浸蠟

應該係防止變黃，但我長泊室內，唔知點解新車一年咁快黃，色差都幾大下... 會唔會果間用cheap 雞嘢搞到變黃？多謝你回覆巴打

正常用唔會有太大影響，除非好近對住架車

車頭石仔彈花自己可以點搞 有同色既補油 但點完上去之後要點先順滑番?

真係唔好自己補 通常都後悔，一係就重新噴

你哋幫個客做Color Correction/鍍膜 有冇機Check油漆厚度？
一般嚟講,你打粗,中,幼,拋光臘係用咩轉速？

有，好大幫助。
轉速都要睇咩機，大概咁講
拋光，幼 1-2
中2-3
粗就睇情況同埋睇下咩機，要磨深既㾗可能要去5，唔同種類機又唔同影響，唔好參考

你部機幾多轉至幾多轉?

我以為愈粗應該打得愈慢
咁粗用咁高轉速 我怕燒左層油

其實有時打得粗都係想去深痕等，你慢既話死磨爛磨都未去到條痕

感謝巴打解答
想問多樣野
邊一隻牌子嘅蠟你覺得最好用/性價比高？

蠟真係冇得慳，用menzerna啦

有無做轉色

我地冇

想問點解架車好似成日好易刮花？

可能停車場問題

可以tg我
深層清潔你指內籠?我地都有蒸氣消毒

之前唔小心俾樹枝hi花
車身一條勁長嘅痕
有無得搞

可以tg send比我睇下先

點收費

車身有花痕同好多石仔花做唔做得鍍膜?
P牌車hi花左

可以tg了解多啲

啞色車有冇得做? D膜有冇唔同?

可以，但如果有打算噴油，會建議執翻靚再搞。
如果花痕的話可以sd比我睇下，鍍膜前都會研磨執痕，可以盡量搞

要用翻專用既膜

你間鋪喺邊頭？

車窗銀色窗框開始氧化，有D白白地水漬咁點整都唔甩，可以點處理？

我地係北角

想問下通常新會唔會即刻去搞鍍膜打蠟？

咁當然新車做就最好啦，手機都新買既時候即刻貼mon貼啦 同埋唔好以為新車層油就冇問題係最好，而家啲新車層油差左好多，而且運黎香港到比你既時候已經有好多瑕疵，我地都見好多新車都要執好多，有時交車蠟打衰左，會一撻撻咁，都要再執

巴打，我架係cl9，有啲石仔花痕同泊露天，想執番靚仔佢。想睇下你有無tg，比你睇下報下價

你好巴打，露天的話真心建議鍍膜，因為泊室外成日曬，同長期會有污染物付係車漆上面，會傷害油漆最頂層既clear coat,令漆面暗淡。至於石仔㾗通常都係到底，一係儲埋真係多石仔㾗先一次過噴油，唔係都唔會理啦，點油都千其唔好，通常都唔會靚
有咩可以tg我

鍍一架車要耐? 全部步驟

睇車身狀況，好多花痕要慢慢執既，有時要兩日，正常的話一整日

架錢七 121 大量石仔粒 沙板又比人hit run 撞凹
想整都覺得曬藥費
我去開北角香港大酒店對面間車房整車
話右沙板近油箱整會難搞同貴 唔知係唔係

你指補灰加翻噴?btw我地都係北角

點睇隻龜牌ice蠟水？

做左coating既車用邊隻洗車水最好

26鍍膜做唔做？

龜牌啲野ok既，但蠟水呢啲產品你只可以當係化粧品，同埋keep唔耐

如果架仔野，寫住施工車用果啲就ok 基本要求唔好傷到層鍍膜就可以

可以telegram 我了解下先

你係北角邊條街

堡壘街

新牌仔想請教一下 07corolla車頭有啲好似雞蛋殻的裂紋，係咪曬得多 油漆乾裂？？可以點補救？

泊露天😪😪 勤保養的話鍍膜通常keep到幾耐?

做唔做wrap 車

做左鍍膜係咪要keep住做
（係咪唔可以成塊鍍膜起左佢，只可以加厚？）

咩情況佢會變到1patpat
如果係咁有咩解決方法

有機會係碰撞到，會唔會有相睇下?可以send比我望望

想問做一做 施工幾耐？ stepwgn

有啲舖頭跟車報價既有機會收貴，我地就統一

但白色車同黑色車真係特別建議做鍍膜，白色車要多啲洗車，保持白雪雪，咁鍍膜可以令洗車變得簡單，唔洗成日用泡。而且隔絕到污染物同防紫外光，污染物同紫外光都會影響漆面最頂層既clear coat,令車冇左光澤同變黃。
每次做鍍膜都要先做好漆面護理，包括研磨拋光，研磨亦可以磨走仲有既鍍膜

要睇翻邊隻鍍膜，我地舖頭保護能力較強既鍍膜,朋友反映泊室外可以大概一年多，

Sorry, 我地主要做漆面處理同鍍膜

通常見都係自己試做鍍膜，上得唔好或者博命上就會一撻撻。至於想去層鍍膜可以研磨磨走，冇話做一次就一定要keep住做既

正常情況一整日，我地就通常朝早擺低夜晚攞得翻，想了解多啲可以tg

樓主想問下做玻璃鍍膜前係咪要刮一層玻璃？
之前聽過一間話要咁做

我都好想知點刮

我聽到都嚇一跳

同埋想問下打蠟係咪未必清到啲油啲太陽紋？
早幾日係呢間野打完，打完同未打一鬼樣，仲一個個圈印係到

太陽紋都清唔到 分分鐘係手搽蠟

佢應該用機，打到一條條痕

Carsland🤔

不是

有冇用遇nu finish？

巴打新gk5 鍍 大約咩價錢

Tg我好嗎，解釋多啲

石仔痕會處理嗎？有一兩粒入左肉

岩岩搵樓豬做完 表示有驚喜

利伸 中非打

巴打知唔知嘢樣應該點搞？
試過幫佢打划痕蠟都救唔到

用nu finish係咪保護好過 鍍膜

架白色車五年冇打蠟， 好多少傷痕， 使唔使噴返油先打蠟？ 港島區有冇推介

新車 白色車
唔做係咪一定好易黃?
唔會自己洗車 其實係咪無分別

講得係石仔痕通常都到底，見鐵，少既話通常唔理佢啦，或者儲埋多先一次過噴油。點油就唔太建議，好少會點得靚又唔對色

真係好多謝巴打你支持 我地一定會繼續努力唔會令大家失望

呢啲邊位有啲尷尬，用機好易打穿油

始終蠟同鍍膜我覺得唔可以相提並論

可以tg我先，都可以介紹

如果冇鍍膜保護就要好勤洗車，如果泊室外既話就特別建議要有鍍膜保護，因為真係好傷，可以tg我解釋翻。你指比人洗車?定好耐先洗一次?我地有一種gyeon既鍍膜可以㩒操啲，洗車可以唔洗咁密

多謝你嘅回覆，白色車入咗肉，都幾明顯下。擔心點左油，做鍍膜會有影響。

唔會有影響,但真係唔太建議點

請教一下樓豬
新車落地一個月，車行鍍埋膜先交車俾我，落完雨一樣有bar code...

試過就咁拎水槍射完抹乾但摸到一粒粒塵，再抹一定會刮車身，即刻唔敢抹，唯有開泡泡洗車。

可否教教點樣用清水齋洗？一定有塵架喎⋯⋯

其實最好用泡捽先帶得走污糟野，高壓水槍都幫到手沖走大部份污糟野，清水唔會洗得徹底乾淨，其實適當用洗車綿同揸毛市揸得啱就唔驚花

請唔請人

巴打黑色benz 2011年 w204 鍍膜幾銀🙇‍♂️

鍍膜車如果去一般自助洗車用佢地d泡抹會唔會冇咁好？

多謝解答，巴打下次搵你攪咩價位？半露天，半年至九個月鍍一次會唔會太密？係咪要起左舊果浸再鍍？

我驚你頂唔順我奄尖

可以tg我了解下先

如果啲洗車液偏酸性會傷層鍍膜

可以tg我了解多啲先
始終要睇翻隻料，見過有啲出面做完一陣就好似冇做過咁，可以自己試下仲有冇潑水效果去評估層鍍膜仲有冇。正確做法係要起左舊左層再做。

我無tg

一般即日或第二日，做足曬先會交車
我地都係要早啲預約左先，如果有位既就可以walk in

可以wtsapp 60138652

收唔收業餘興趣徙弟?

其實真係要睇翻隻料本身，以我地舖頭隻gyeon鍍膜做例子，泊露天都可以去到年幾。泊室內的話，出名果幾隻料正常都可以做到廠方講既有效期同里數

Hi花左頭bumper 整返幾錢到

佢舗頭既位置係要收呢個價先圍到皮

入行人工幾多

Tg我比張相我睇下
睇下研磨解唔解決到，唔得可以介紹噴油房比你

電單車你收咩價

新入行都有一萬多啲啦

可以Tg我

巴打，如果全新白色CX5，泊露天，有咩推介？包膜，鍍膜定勤打水晶蠟？

本身白色但而家有一撻撻深淺同黃色有無得搞？

如果白色車泊室外，因為長期曬同埋大塵，唔勤力保養既話好易令漆面變黃同埋會變得冇光澤,所以會比較建議保護翻層漆面，而水晶蠟其實冇咩保護能力，只係要黎”化妝”同埋keep唔耐，所以唔太適合。
包膜ppf算係比較全面既保護，利申先我冇做ppf。
連石仔正常都防護得到，但真係貴，同埋當用到變黃起出黎過陣有機會連底油會一齊起出黎，平既更加唔好博
咁coating 算係性價比高，防到紫外光，隔絕污染物，防輕微花痕
最後簡咩當然取決於你自己，想了解多啲可以tg我，無所謂既

carsland全城最貴果間？

做唔做清潔車箱內籠

買左架二手想清一清

通常都可以透過研磨執翻靚

佢隔離街

我地有做執內籠啊包括去漬，高壓蒸氣消毒

搵左樓主打臘，有驚喜
比個d上門1k 打臘貴d幾舊
但係有心機好多，清埋膠邊，內籠，洗埋鈴

黎緊換車 等新車到搵樓主傾傾先

呢個巴打好有心機架
所以我都介紹左車會幾個手足搵巴打幫手

樓主，岩岩買左架2手車，想問有冇做埋內籠清潔？

其實通常幾耐打一次蠟？

做套全餐唔包鍍膜洗唔洗10k?

再次多謝大家支持真心感激，你地真係我既原動力，我會繼續努力做好,唔會令大家失望

多謝你先

車廂部分我地有做內籠飾件皮件去漬同高壓蒸氣消毒

巴打汽車美容用開電動定氣動工具？
呢家係內地做緊淘寶店，有賣汽車美容產品
加個tg，要既比個批發價你

一半得啦良心價錢，但唔洗擔心會取捨質素，用料，工具，只用貴野，真係搞手只求打個和

之前係Carsland玩左濟......
內外搞要10k

岩岩買左架車，噴完油可以搵巴打打理下

佢啲價又真係太誇張

可以揾我了解下先

知唔知GTEC AUTO DETAILING 痴PPF 好冇

係咪做左玻璃鍍膜 開水撥每撥一下就會有層白色霧咁
一秒後先散？

始終自己冇幫襯過唔敢亂咁推薦，但佢地係用靚料既

正常係一定唔會

新車皮椅想做coating邊隻好？

Jazz鍍膜幾銀

我之前做咗鍍膜用car beauty pro PCX-S8..呢隻好唔好

打頭車牌格 唔打個尾車牌格

其實你講既果啲步驟都好重要而我地都一定會做，推泥膠可以去除大部分洗車去唔走既頑固污染物，鐵粉蠟青等，漆面唔乾淨有機會令打蠟既時候製造更多大陽紋!
check層油厚度可以知道有冇翻噴或者層clearcoat會唔會好薄，去決定polish既做法，因為呢啲情況都要小心
之後當然會做研磨(如有需要)拋光,處理漆面既瑕疵花痕同提升漆面光澤度，令漆面回復最好既狀態先會上鍍膜，咁鍍膜就可以幫助長時間都keep住呢個最靚仔既狀態

皮椅我地既話就會用翻gyeon專for leather既coating

可以tg我了解多啲

始終自己冇用過唔敢亂講但都可以自己判斷下既，例如，摸上去滑唔滑，keep到幾耐潑水效果，易唔易洗走污漬

你幾時揾過我做?

做左鍍膜係咪每隔一段時間返去比佢做保養

保養可以延長鍍膜效果，如果泊室外或者多用架車既話就會比較需要

自已洗鍍膜車點樣可以洗到令一令又唔會傷到層鍍膜

其實幾樣野啦，第一，洗車液一定要中性，最好用翻專for coating車用既洗車液，咩漬都好，千其唔好用酸性既清潔劑例如藍威寶

第二，毛巾，洗車綿要保持乾淨，洗車過程中要keep住洗，因為就算架車沖完水，漆面上都仲會有污染物，一抹就會索去毛巾洗車綿到，再抹架車就會導致花㾗例如最普遍既太陽紋，仲有就係揸毛巾既方法啦，要小心毛巾邊。

點解自己上完蠟後，落蠟咁難先摔
捽得甩？
等5分鐘又試過
等2分鐘又試過
都係好難捽

有咩秘訣？

Thank you 巴打 另外想問下除鐵粉劑用係鍍膜上得唔得 我部車鍍左半年摸上去有粒粒洗車又洗唔甩想推泥膠但又怕傷到層膜

啱啱幫襯左真心唔錯
利申：中非打

棕櫚蠟係咪好過一般蠟？夏天hold到幾耐，1500做一次貴唔貴？

新車需唔需要即時去鍍膜

你用機打?

唔好客氣,通常有效既去鐵粉劑都係帶酸性，有機會傷到層鍍膜，會唔會傷就要睇翻層鍍膜抗化學物既保護能力，總括就都唔太建議用，有啲寫明中性既就可以試一試既

再次多謝巴打

手打

如果就wax黎講，其實唔一定，所謂既一般蠟keep到既時間多數比較長，但有啲人會覺得棕櫚蠟個效果靚啲。
至於keep到幾耐，其實好睇你點保養架車，因為唔似coating，蠟其實保護性唔大，一個打蠟既package主要係幫你解決漆面既瑕疵，所以keep到幾耐就睇你做化。
貴唔貴就要睇埋個package包咩，用咩蠟，同埋可以睇下間舖既fb判斷下質素，例如會唔會痴膠紙打蠟

始終架車一落地層漆面就開始會有損耗，所以最理想當然係係接近白紙既狀態下保護翻層漆面，防止氧化等問題同輕微花㾗既產生，亦都比較多車主會咁樣選擇。
但當然亦都有車主會選擇用一排架車先，始終用落架車有機會有比較深既花痕產生，遲啲做就可以一次過處理啲花痕，但就有風險呢段時間會傷到層油

所以睇你點選擇啦

樓主好細心，滿意👍🏻

多謝巴打，滿意就好

有機會係層油既問題，亦可能隻蠟既問題，你難摔係指啲蠟乾左好硬，定直情好似捽唔走咁?之前有冇用過其他蠟?

啱啱買咗部打蠟機諗住自己打蠟
依家手頭上有拋光蠟同棕櫚蠟想問下有咩分別同應該落邊隻先

其實兩種既性質都好似，但棕櫚蠟主要做面蠟，做完拋光再上。棕櫚蠟就唔洗用機打，你啲蠟係液體定固體?

7人車全車做 幾錢 邊區

可以tg我了解下先係北角

糊狀

咁如果你有好軟既pad,層棕櫚蠟用機打都得既

用開咩機？
直轉定da? Flex 定rupes?
用咩pad? Compound 用咩蠟polish 用咩蠟
水油車咬蠟點做？

利申： 有玩開car detailing

之前新車一出就整coating 不過整完就無再整過
Ching你宜家整一整咩價錢 報下價

主要用 Rupes 12同21 da
有用rupes microfiber , 羊毛，普通 藍黃白 ， menzerna polish , 水油車既話蠟同pad好大影響，要試出黎

答得唔錯，有料

滿意就好

巴打比面啦歡迎揾我大家交流下

話說我同其他連登仔有個car detailing tg group
有無性趣join ?

Message 左你

大西北表示想幫襯 但北角好撚遠

琴日入谷個位巴打？

係啊

泊室外日曬雨淋 + 樹底雀屎可以點搞

有用塊膠遮住車頂避屎, 但落完雨再曝曬 塊膠同車頂會有浸雨水
好麻煩

一啲已有比較深既雨水痕，酸雨漬，雀屎漬可以透過研磨處理

泊室外成日曬雨淋其實好易令層漆面冇光澤，產生酸雨漬，另外都好易令污積食係漆面上面，鍍膜係以上既問題會有幫助，但唔係話做完鍍膜就唔洗定期打理架車，都要定期洗車，但保養會輕鬆好多

巴打, 可以加埋我嗎?

真心想學野... 啱啱係autogxxk 買左s 字頭鍍膜劑...

留tg

@Agamotto
thanks!

唔知係咪你來
Message 左你

係我黎

做轉色膜一般可以last幾耐依然靚仔？ 一般&20k到

$20k到？*

真係好睇你點keep
如果靚料20k好正路

點樣知架車係做左鍍膜定打蠟，定咩都無做？
做左膜耐左，可唔可以直上蠟。

電單車打蠟幾錢
車有少花痕，同少少補油地方
唔知可唔可以磨返平

Tg/aes485

啱啱打完蠟的話漆面摸上去會滑，做完鍍膜都會，最簡單睇有冇做到鍍膜可以睇下會唔會keep住有潑水效果，啲鍍膜洗車液既潑水效果好短暫。
耐左可以再上蠟,最穩陣要去打蠟去走層鍍膜

可以磨返平滑咖

架stepwgn 搵左巴打搞, 勁細心, 仲送支野我比洗車, 不過遲d 你番左貨要搵你買

多謝巴打滿意就好啦
冇問題，翻左同你講

架二手錢七長期擺室外日曬雨淋
個車頭蓋仲有一點點甩左漆

甩漆果啲位可以點搞同埋可以做啲咩去保養架車？

如果你話一點點甩左漆，果啲多數係石仔㾗，除左噴油都冇咩其他方法，點油通常效果唔太靚

泊室外成日曬住架車，主要係擔心氧化導致失去光澤同汚漬既問題，漆面既保護可以令保養輕鬆好多，或者定期打蠟

巴打可以留個tg嗎？
C class想問下價錢

泊車hi花左，有冇得搞？

歡迎揾我了解多啲

灰色果到係到左底油，搞唔到，紫色果啲正常應該就搞到，但太近甩油個位，淨係可以試用手用粗蠟捽

香港加油

屌你老母，上黎r生意定解答呀，第一個回覆就叫人add tg，最睇唔過眼你呢種過街老鼠上黎R生意，收檔喇屌你老母

對唔住令到你反感加油

有冇聽過英國Gtechniq 9H Coating?好唔好的?thanks

好多鋪頭都有用
效果唔錯，入門級csl exo 性價比高

LM

Gtechniq係現時最top果幾個鍍膜牌子其中一個，就咁呢個牌子本身黎講，佢啲鍍膜產品整體係有翻咁上下質素,但對比黎講就中規中矩唯一比較優勝係diy既話比較簡單，carpro , gyeon總括黎講會比較優勝佢地都有自己既特點，carpro同gyeon 個潑水性會比較強，gyeon多樣野就係,係市面咁多款鍍膜黎講，佢真係好硬淨,因為我地用開gyeon,個感受會比較大

如果有興趣可以睇下呢個鬼佬既詳細既比較，佢就係比較gtechniq,carpro同gyeon

佢最後有讚carpro, 對gyeon佢直情話好驚訝做到呢個效果，所以可以再睇多啲，比較下

Thanks

我冇野講

多次巴打
我上個月中攞左部cx5
尋日做左度膜
抛光完重靚過攞車果時
巴打好多心機

想請教下 黎緊九月會拎部新車， 平時屋企有室內停車場位，但返工會有4 日泊室外。白色車做ppf定鍍膜好，想無咁易變黃

fb有間叫Carlab
CSL+exo都係3100
佢話新車半價(原價6200)
信得過嗎

巴打除左tg，仲有冇方法contact你？

點選一間好coating 其實好簡單的各位

入間舖無一d標準日光燈+柔光罩上左右一排排照住

已經都可以不理

好多細紋無充足又平均的光源可能睇唔清

做過一間用一排排屋企d黃光管fake 9 人
做完去到人地個coating 場一睇

花到仆街

唔注重燈光的場，結果好極有限

真係好多謝巴打支持會繼續做好唔會令大家失望

放心
巴打果間好能多燈

信唔信得過我唔知
佢個原價貴過我萬事得原廠

邊個適合你同化算啲就要睇你有咩需要,如果你仲想防石仔痕或者防比較深既花㾗，就要ppf先幫到你，如果你想長期keep翻架車好靚仔閃令令既漆面狀態同防止變黃，其實鍍膜就足夠。同埋好老實，例如一啲泊室外既車，如果疏於打理或少洗車，做左鍍膜或ppf都有機會變黃，做左鍍膜要解決可以直接做研磨拋光變翻白，再做翻鍍膜都係有限數，但ppf重新再做又要幾萬，如果你泊室內只係擔心變黃未必需要做ppf

冇客幫襯過唔敢亂講間舖睇落試正既，元朗區黎講唔係鬥賤價果啲

比個公司電話你whatsapp揾左我先60138652

真係好多謝你啊巴打其實你地一班巴打真係比到我好大推動力，自從開左呢個post,識到一班信任我建立到關係既巴打，真係好開心，得到大家認同見到我既用心，對我真係好重要，我一定會繼續努力行落去，繼續做好。

係鍍膜前，我地會做研磨拋光既打蠟處理去修復漆面，移除漆面既瑕疵花㾗，令漆面回復理想狀態而且適合上鍍膜既狀態先會進行鍍膜施工，其中研磨係會將之前鍍膜去除，希望有機會做到你架車

睇左其他巴打feedback決定搵樓主
樓主超細心又有禮貌, 真係逐個位check
十年車都整得咁靚

再次多謝你啊巴打

LM, 我都係STEPWGN

樓主覆TgThanks

請問做個鍍膜市價一般係幾多，我網上見個price range真係好闊，又好似有各式各樣咁

其實真係好難話一般幾多但我覺得可以主要睇兩樣野睇下值唔值
第一當然係睇用咩鍍膜，起碼你會預到你比既錢有幾多真係去左鍍膜到，有幾個牌子可以認住，gyeon,carpro,gtechniq,kamikaze呢幾個係最大路/出名/好既鍍膜brand,如果用咩brand都唔講就認真要諗諗啦
第二，就係判斷下間野專唔專業啦，因為鍍膜前既漆面處理係好重要，上鍍膜前要有效解決到漆面既瑕疵花痕，令架車更令身，因為鍍膜係幫助keep翻打完蠟果個狀態。可以睇下間舖既fb page，會唔會有啲去花㾗瑕疵既效果圖/片，睇下用咩工具，都可以幫助判斷到

巴打 泊車刮花左2條痕 打粗蠟得唔得

摸落去似有條坑，定似凸起有啲野食左係層油到?可以tg我再講

師兄 想問下坊間果啲三重水晶蠟同普通打帳係咪會好大分別

其實就咁睇個名係比較唔到，因為而家出面又三層四層好多唔同既名，所以最緊要搞清楚係代表啲咩，最好直接問下間舖會點處理，睇下係會直接打一層”三重蠟”簡單講即係三合一，定會比較仔細做翻正常既處理，分開用幾隻唔同既蠟打

一般黎講，一架車做打蠟起碼要分三隻蠟打，中蠟拋光面蠟，有需要就要打埋粗蠟，每隻蠟都有唔同既用處，想要好效果一定係咁處理

會唔會有鋪頭仆街到 洗乾淨架車 完全無做野交返比個客 話已經做左鍍鏌

上蠟多咗同乾咗 車身一達達蠟漬 可以點清走？

做鍍膜可以保護白色車曬到黃嗎？

親身遇過既，試過個客係第二間做完鍍膜，一個星期之後就去我地到再做因爲係果間做完一個星期就已經冇曬潑水效果

啞白色車長期泊户外，可以點打理保養？

泥膠 萬能架啦

皮半

日本HGS
德國SONAX cc36
呢2隻鍍膜既質素，巴打點睇？

咁難抹走本身隻蠟可能都麻麻，可以試下用幼蠟清

首先就要講下點解會變黃啦，一就係曬，二就係污積，如果隻鍍膜可以防uv,隔絕污染物就可以保護到，但絕對唔係話做完鍍膜之後唔洗車唔理佢都可以防到

Ching 淨全車打磨拋光幾錢
Bmw 3系

我想問下用maguiar's hybrid ceramic wax會唔會傷到層鍍膜？

唔建議亦冇必要咁做，首先好大機會影響層鍍膜，再者鍍膜本身係wax既進化，如果想好啲保養層鍍膜應該用啲鍍膜維護劑先啱

天窗水漬曬乾咗捽唔甩，點搞好

已經有左一段時間?如果手頭有車蠟可以試下用黎捽，或者買啲粗蠟試下如果真係太頑固就唯有做玻璃研磨

搵下體巴做完鍍膜 有驚喜 幫我磨番淡d 補油印
亦好細心每部都講解同影相我睇每個步驟 而家令立立 唔該哂

想問下如果我車頭之前因為撞花過噴過油 隔咗兩三年佢開始甩緊重噴啲皮
仲可唔可以做鍍膜 諗住鍍咗佢唔會繼續甩

巴打tg左你想問下野

老實講唔會有幫助

做唔做電單車？幾錢？

咁如果要鍍膜
咁點好 係咪最好剷走個重噴油再噴過先鍍

推！

巴打 超級好心機！好細心！手功又好！

新車落地做coating 無搵錯人！

巴打多謝你！

價錢如何？

非常合理！

鋪頭係邊

TG 樓主啦

樓主TG 幾多 今日架TESLA MODEL 3新車落地
諗住做下渡膜 貼下隔熱貼

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

@

@k_kkl可以tg我了解多啲

想搞搞部 Voxy 80前，

Sorry

覆左你

有部錢七想打個蠟，收幾錢